aan de telefoon praten ze op je in en proberen je vertrouwen te winnen. Bijvoorbeeld door persoonlijke gegevens over je te noemen.
we vragen je nooit om je betaalpas aan iernand mee te geven of op te sturen. ookniet ndat je de pas hebt doorgeknipt.
maal geen geld over naar een andere rekening, omdat de crimineel tegen je zegt at je geld bij ons niet veiling is. dat vragen wij je nooit.
geef nooit je inloggegevens, pincode of andere beveilingscodes. deze gegevens zinjn persoonlijk en alleen van jou.

hoe werkt phishing?
Oplichters vissen op allerlei manieren naar je beveiligingscodes en persoonsgegevens. Ze sturen je e-mails, smms'jes, brieven, WhatsApp-berichten en chatberichten om achter je gegevens te komen. Reageer niet en klil nooit op de link in zo'n bericht.

Je herkent phishing aan:
je moet iets regelen door op een link te klikken en je bank en persoonsgegevens in the vullen.
de link in het bericht verwijst niet door naar de echte inlogpagina va ING

blijf oplichters een stap voor.
bescherm jezelf tegen oplichting. check op ing.nl de diverse vormen van oplichting en hoe je oplichters voor bent. En ook wat je moet doen als het je overkomt.

twijfel je?
Hang op, klik weg en bel de ING Alarmlijn.